\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Qui audis orati\MediatioD{ó}[nem,] ad te omnis caro véniet propter iniqui\TerminatioDI{tá}tem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3ab}E cumprir os nossos votos e pro\MediatioD{mes}[sas,] pois ouvis a \TerminatioDI{o}ração.~\Responsorium
      \item \VSup{3cd}Toda carne há de voltar para o \MediatioD{Se}[nhor,] por causa dos pe\TerminatioDI{ca}dos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5ab}Beátus quem elegísti et assump\MediatioD{sí}[sti,] inhabitábit in átriis \TerminatioDI{tu}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5ab}É feliz quem escolheis e convi\MediatioD{dais} para morar em vossos \TerminatioDI{á}trios!~\Responsorium},
  {\item \VSup{5cd}Replébimur bonis domus \MediatioD{tu}[æ,] sanctitáte templi \TerminatioDI{tu}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5cd}Saciamo-nos dos bens de vossa \MediatioD{ca}[sa] e do vosso templo \TerminatioDI{san}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Mirabíliter in æquitáte exáudies nos, Deus salútis \MediatioD{no}[stræ,] spes ómnium fínium terræ et maris lon\TerminatioDI{\-gín}\-qui.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6ab}Vossa bondade nos responde com pro\MediatioD{dí}[gios,] nosso Deus e Salva\TerminatioDI{dor}!~\Responsorium
      \item \VSup{6cd}Sois a esperança dos confins de toda a \MediatioD{ter}[ra] e dos mares mais dis\TerminatioDI{tan}tes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Firmans montes in virtúte \MediatioD{tu}[a,] accínctus po\TerminatioDI{tén}tia.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}As montanhas sustentais com vossa \MediatioD{for}[ça:] estais vestido de po\TerminatioDI{der}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Compéscens sónitum maris, sónitum flúctuum \MediatioD{e}[ius] et tumúltum popu\TerminatioDI{ló}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Acalmais o mar bravio e as ondas \MediatioD{for}[tes] e o tumulto das na\TerminatioDI{ções}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10ab}Visitásti terram, et inebriásti \MediatioD{e}[am;] multiplicásti locupletáre \TerminatioDI{e}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10ab}Visitais a nossa terra com as \MediatioD{chu}[vas,] e transborda de far\TerminatioDI{tu}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10cd}Flumen Dei replétum est \Flexa*{a}[quis;] parásti fruménta il\MediatioD{ló}[rum,] quóniam ita parásti \TerminatioDI{e}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10cd}Rios de Deus que vêm do céu derramam \MediatioD{á}[guas,] e preparais o nosso \TerminatioDI{tri}go.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Sulcos eius írrigans, glebas eius com\MediatioD{plá}[nans;] ímbribus emóllis eam, benedícis gérmini \TerminatioDI{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11ab}É assim que preparais a nossa \MediatioD{ter}[ra:] vós a regais e aplai\TerminatioDI{nais}.~\Responsorium
      \item \VSup{11cd}Os seus sulcos com a chuva amole\MediatioD{ceis} e abençoais as semen\TerminatioDI{tei}ras.~\Responsorium}
}